\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bbm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}


\usepackage{indentfirst} % включить отступ у первого абзаца

% http://tex.stackexchange.com/questions/12157/cases-with-square-brackets
\catcode`@=11
\def\caseswithdelim#1#2{\left#1\,\vcenter{\normalbaselines\m@th
  \ialign{\strut$##\hfil$&\quad##\hfil\crcr#2\crcr}}\right.}% you might like it without the \strut
\catcode`@=12
%
\def\bcases#1{\caseswithdelim[{#1}}
\def\vcases#1{\caseswithdelim|{#1}}
%



\begin{document}

	Прямое распространение:
	\begin{itemize}
	\item $h_i$ --- $i$-й вход;
	\item $y_i$ --- $i$-й выход.
	\end{itemize}
	
	Обратное распространение:
	\begin{itemize}
	\item $\Delta h_i$ --- ошибка на $i$-м входе (то, что нам надо посчитать);

	\item $\Delta y_i$ --- ошибка на $i$-м выходе (то, что приходит к нам от выходных слоёв).
	\end{itemize}
	($N$ --- общее число выходов)

	\section{LRU-нормализация}
	
	\subsection{Прямое распространение}
	
	$$y_j = \frac{h_j}{\left(k + \alpha S_j\right)^\beta}$$
	
	$$S_j = \sum\limits_{l=\max(0, j-\frac{n}{2})}^{\min(N-1, j+\frac{n}{2})}h_l^2 $$
	
	\subsection{Обратное распространение}

	$$ \Delta h_i = \sum_j \Delta y_j \frac{\partial y_j}{\partial h_i}$$
	
	$$\Delta h_i = \sum\limits_j \Delta y_j 
	\frac{ \frac{\partial h_j}{\partial h_i} \left(k+\alpha S_j\right) - 2 \alpha\beta h_j \frac{\partial S_j}{\partial h_i}}
	{\left( k + \alpha S_j \right)^{b+1}}$$
	
	$$\Delta h_i = \sum\limits_{j=\max(0, i-\frac{n}{2})}^{\min(N-1, i+\frac{n}{2})} \Delta y_j 
	\frac{ \delta_{ij} \left(k+\alpha S_j\right) - 2 \alpha\beta h_ih_j}
	{\left( k + \alpha S_j \right)^{b+1}}$$
	
	
	\section{Dropout}

	\subsection{Прямое распространение}
	$$y_j = h_jm_j,$$
	где $m_j$ --- droupout-маска, зануляющая часть выходов выходов (коэффициент зануления $r$, маска создаётся заново для каждой картинки).
	
	$$
	\begin{cases}
		P\left\lbrace m_j = 0 \right\rbrace = r ;
		\\
		P\left\lbrace {m_j = \frac{1}{1-r}} \right\rbrace = 1-r;
	\end{cases}
	$$
	т.е. $\sum\limits_{i = 0}^N h_i \approx \sum\limits_{j = 0}^N y_j.$


	\subsection{Обратное распространение}
	$$
		\Delta h_i = \sum_j \Delta y_j \frac{\partial y_j}{\partial h_i}	 = \sum\limits_j \Delta y_j \frac{\partial \left( h_j m_j \right)}{\partial h_i} = \Delta y_i m_i
	$$
	
	
	\section{Свёрточный слой}
	
	\subsection{Прямое распространение}
	Для обычной нейросети:
	$$y_{k,l}=F(S_{k,l}),$$
	где $F$ --- функция активации, а $S_{k_l}$ --- взвешенная сумма по входам нейрона в точке $(k,l)$.
	$$ S_{k,l} = \sum_i \sum_j h_{i, j} w_{i,j}^{k,l}$$
	\begin{itemize}
		\item $h_{i, j}$ --- выход предыдущего слоя в точке $(i, j)$, например --- пиксель на исходном изображении;
		\item  $w_{i,j}^{k,l}$ --- вес связи между выходом $(i,j)$ предыдущего слоя и нейроном в точке $(k,l)$ слоя текущего.
		\end{itemize}
	
	Для свёрточной сети $w_{i,j}^{k,l} = w_{i+a,j+b}^{k+a, l+b} = w_{i-k, j-l}$.
	Кроме того, при размере ядер свёртки $m \times n$ зануляются все веса, которые не попадают в размер ядра:
	
	$$
	\begin{cases}
		w_{i-k, j-l} = 0
		\\
		\bcases
		{
			i \not\in [k,\,\, k+m-1]
			\cr
			j \not\in [l,\,\, l+n-1]
		}
	\end{cases}	
	$$

	$$ S_{k,l} = \sum_{i=0}^{M-1} \sum_{j=0}^{N-1} h_{i,j}w_{i-k, j-k} = \sum_{i=k}^{k+m-1} \sum_{j=l}^{l+n-1} h_{i,j}w_{i-k, j-k}$$	
	
	$$ (i - k) \Rightarrow i$$
	$$ (j - l) \Rightarrow j$$
	
	$$S_{k,l} = \sum_{i = 0}^{m-1} \sum_{j=0}^{n-1} h_{i + k, j + l} w_{i, j} = w \star h$$
	
	Хинт: $\star$ означает дискретную кросс-корреляцию, в нашем случае --- без выходов за границы картинки.
	
	
	\subsection{Обратное распространение}
	$$\Delta h_{i, j} = \sum_k \sum_l \Delta y_{k, l} \frac{\partial y_{k,l}}{\partial h_{ij}} = \sum_k \sum_l \Delta y_{kl}F'(S_{kl}) \frac{\partial S_{kl}}{\partial h_{ij}}$$
	
	$$ \frac{\partial S_{kl}}{\partial h_{ij}} = \frac{\partial}{\partial h_{ij}} \left(\sum_{a=0}^{m-1} \sum_{b=0}^{n-1} h_{a+k, b+l} w_{a,b} \right) =
	\bcases
	{
		w_{i-k, j-l} \text{, если}
		\begin{cases}
		a+k=i
		\\
		b+l=j
		\end{cases}
		\cr		
		0 \text{ иначе.}
	}
	$$
	
	$$\Delta h_{ij} = \sum_{k=0}^{M-m} \sum_{l=0}^{N-n} \Delta y_{kl}F'(S_{kl}) w_{i-k, j-l} = \left(\Delta y \cdot F'(S)\right) \ast w$$
	
	Хинт: $\ast$ означает дискретную свёртку, в нашем случае --- с полными выходами за границы картинки.
	
	\subsection{Если шаг свёртки отличен от единицы}
	
	Пусть $\alpha, \beta \in \mathbb{Z}$ --- шаг свёртки по координатам $i$ и $j$. Это значит, что все на прямом распространении зануляются все выходы нашего слоя, что не попадают под шаг свёртки:
	
	\def\indicator{\mathbbm{1}_{\substack{ k=\alpha z \\ l=\beta z}}}
	
	$$
	y_{kl} = \indicator \Delta y_{kl} F(S_{kl}),
	$$
	где $\indicator$ --- функция-индикатор:
	
	$$
		\indicator =
		\begin{cases}
			1	&	\text{если } \frac{k}{\alpha} \in \mathbb{Z}\text{ и } \frac{l}{\beta} \in \mathbb{Z};
			\\
			0	&	\text{иначе}.
		\end{cases}
	$$
	
	На обратном распространении:
	$$
		\Delta h_{ij} = \sum_{k=0}^{M-m} \sum_{l=0}^{N-n} \indicator \cdot \Delta y_{kl} F'(S_{kl})w_{i-k, j-l}
	$$
	
	Можно представить через свёртку весовых фильтров $w$ с разреженной функцией $p_{kl} = \Delta y_{kl}F'(S_{kl})\indicator$:
	
	$$
		\Delta h = p \ast w
	$$
	
	Хинт: свёртка - с полными выходами за границу массивов.	
	
	
	Или без свёртки:
	$$
		\Delta h_{ij} = \sum_{k=0}^{k \leqslant \frac{M-m}{\alpha}} \sum_{l=0}^{l \leqslant \frac{N-n}{\beta}} \Delta y_{\alpha k, \beta l} F'(S_{\alpha k, \beta l}) w_{i - \alpha k, j - \beta l}
	$$


	
	\section{Группировка по максимумам (max pooling)}
	
	\subsection{Прямое распространение}
	
	$s$ --- размер шага, $k$ --- размер ядра.
	
	
	$$y_j = \max_{l \in [sj, sj + k - 1]} h_l = h_{m(j)}$$

	$m(j)$ --- номер входа, который переходит в $j$-й выход.

	$m(j) = \arg\max h_l$, где $l \in [sj, sj + k - 1]$.
	
	\subsection{Обратное распространение}
		
	
	$$ \Delta h_i = \sum_j \Delta y_j \frac{\partial y_j}{\partial h_i} $$
	
	$$
		\frac{\partial y_j}{\partial h_i} = \mathbbm{1}_{m(j) = i} = 
		\begin{cases}
			1	&	\text{если }	i = m(j);
			\\
			0	&	\text{иначе.}
		\end{cases}
	$$
	
	$$ \Delta h_i = \sum_j \Delta y_j \cdot \mathbbm{1}_{m(j) = i}$$
	
	
	\section{Softmax}
	\subsection{Прямое распространение}

	$$ y_j = \frac{\exp(h_j)}{\sum\limits_{l=1}^{c} \exp(h_l)} $$ где $y_j$ имеют смысл оценки вероятности принадлежности $j$-му классу: $y_j = P(C_j | h)$.
	
	\subsection{Обратное распространение}

	В качестве функционала ошибки используется кросс-энтропия между результатами классификатора $y$ и эталонной классификацией:
	$$ E = -\sum\limits_{l=1}^c t_l \ln y_l$$

	\begin{itemize}
	\item $c$ --- количество классов,
	\item $t_l$ --- маркер принадлежности объекта классу $l$:
	\end{itemize}		
	$$
		t_l = 
		\begin{cases}
			1	&	\text{ если объект принадлежит классу } l
			\\
			0	&	\text{ иначе.}
		\end{cases}
	$$
	
	Этот обычно последний, так что ошибку $\Delta y_j$ считаем напрямую:

	$$ \Delta y_j = \frac{\partial E}{\partial y_j} = -\frac{t_j}{y_j}$$
	
	Ошибка $\Delta h_i$:	

	$$ \frac{\partial y_j}{\partial h_i} = \frac{\delta_{ij}e^{h_j}}{\sum\limits_{l=1}^c e^{h_l}} - \frac{e^{h_j}e^{h_i}}{\left( \sum\limits_{l=1}^c e^{h_l} \right)^2} = y_i \cdot \delta_{ij} - y_i y_j $$	
	
	$$ \Delta h_i = \sum\limits_j \Delta y_j \frac{\partial y_j}{\partial h_i} = -\sum\limits_j \frac{t_j}{y_j} \left( y_i \delta_{ij} - y_iy_j \right) = - t_i + y_i \sum_j t_j$$	
	
	Если каждый объект принадлежит \textbf{только одному классу,} то 
	$$\sum_j t_j= 1$$
	
	$$\Delta h_i = y_i - t_i$$

	\section{Полносвязный слой}
	\subsection{Прямое распространение}
	\subsection{Обратное распространение}	
	
\end{document}

%sudo apt-get install texlive-full





















